【香港亞洲電影節】《一念無明》之後 本土題材崛起

香港電影已死？今年香港亞洲電影節卻道出事實並非如此，繼去年開幕電影之一的《一念無明》獲選為香港代表參與角逐奧斯卡最佳外語片提名，今屆比以往更多聚焦本土弱勢的電影，細說都市女性故事。香港亞洲電影節影展總監麥聖希受訪時直言，香港許多新導演都希望專注香港題材，走埠並非首要目標。

如以香港電影金像獎為準則，近年香港亞洲電影節的開閉幕電影，其選片往往正中要點。如去年開幕電影之一的《一念無明》，以低成本製作，不但口碑良好，更獲選為香港代表參與角逐奧斯卡最佳外語片提名。而今屆香港亞洲電影節的開幕電影，則是《以青春之名》及《藍天白雲》。前者為香港女導演譚惠貞的首部劇情長片，而後者則是以紀錄片作品為人熟知的張經緯首部劇情長片。

「我們可以看到，香港許多新導演其實都希望專注香港題材，也不會首先想走埠之類的事。以往幾年的香港亞洲電影節，我們有煩惱過不夠本土電影，但今年的情況卻不一樣，數量之多我們甚至需要作出取捨。」香港亞洲電影節影展總監麥聖希說。